---
title: Configurar un Alias en Thunderbird
published: true
visible: false
taxonomy:
    category:
        - docs
page-toc:
    active: false
---

## Configuración
Primero, inicia Thunderbird y ve a las configuraciones de cuenta haciendo click derecho sobre tu cuenta.

![](es/identity_settings.gif)

Sobre el extremo inferior derecho de la ventana de configuraciones tienes el botón "**Administrar Identidades...**".

Una vez en el administrador de identidades, puedes agregar un nuevo alias presionando el botón "**Agregar…**" y completando el formulario:
![](es/identity_add.gif)

## Establecer como predeterminado
Si deseas establecer un nuevo alias de correo como tu predeterminado, sólo selecciona el alias y haz click en el botón "**Establecer como predeterminado**".

![](en/identity_default.gif)

## Enviar correo
Para enviar correo con tu nuevo alias, sólo haz click en el campo "**De**" y selecciona el alias que desees utilizar desde el menú desplegable, cuando estés redactando un correo.

![](en/identity_send.gif)
